> # Ejercicios de Bucles ![](https://miro.medium.com/v2/resize:fit:512/1*M_id2khBccwZ4mIl7ejyzA.png){width=50}

## Ejercicio 1
Escribir un programa que pida al usuario una palabra y la muestre por pantalla 10 veces.

## Ejercicio 2
Escribir un programa que pregunte al usuario su edad y muestre por pantalla todos los años que ha cumplido (desde 1 hasta su edad).

## Ejercicio 3
Escribir un programa que pida al usuario un número entero positivo y muestre por pantalla todos los números impares desde 1 hasta ese número separados por comas.

## Ejercicio 4
Escribir un programa que pida al usuario un número entero positivo y muestre por pantalla la cuenta atrás desde ese número hasta cero separados por comas.

## Ejercicio 5
Escribir un programa que pregunte al usuario una cantidad a invertir, el interés anual y el número de años, y muestre por pantalla el capital obtenido en la inversión cada año que dura la inversión.

## Ejercicio 6
Escribir un programa que pida al usuario un número entero y muestre por pantalla un triángulo rectángulo como el de más abajo, de altura el número introducido.
```
*
**
***
****
*****
```
## Ejercicio 7
Escribir un programa que muestre por pantalla la tabla de multiplicar del 1 al 10.

## Ejercicio 8
Escribir un programa que pida al usuario un número entero y muestre por pantalla un triángulo rectángulo como el de más abajo.

```
1
3 1
5 3 1
7 5 3 1
9 7 5 3 1
```

## Ejercicio 9
Escribir un programa que almacene la cadena de caracteres `contraseña` en una variable, pregunte al usuario por la contraseña hasta que introduzca la contraseña correcta.

## Ejercicio 10
Escribir un programa que pida al usuario un número entero y muestre por pantalla si es un número primo o no.

## Ejercicio 11
Escribir un programa que pida al usuario una palabra y luego muestre por pantalla una a una las letras de la palabra introducida empezando por la última.

## Ejercicio 12
Escribir un programa en el que se pregunte al usuario por una frase y una letra, y muestre por pantalla el número de veces que aparece la letra en la frase.

## Ejercicio 13
Escribir un programa que muestre el eco de todo lo que el usuario introduzca hasta que el usuario escriba “salir” que terminará.
